多信用卡買樓會唔會影響信用評級？

以前申請銀行ac成日送堆信用卡
依家有5張信用卡，但用開的得2張
怕以後9成按會影響信用評級，係唔係取消個3張會好d? 個3張用都未用過

好似話 E級 都會借
有準時找數就得

唔關事 有生意唔通唔做

用安信信用卡，又每月定期還晒卡數會唔會影響 TU?

點解唔上網check

無得check la
要落尖沙咀環聯親身拎report

買樓會借

最好cut左唔用既卡
每多一張卡都會減tu
當債務戶口計

只會係你申請果陣有影響
用耐左又準時還錢係無影響
不過如果你無啦啦碌一大筆又有影響

香港人查閱信貸報告的習慣未見普及。信貸報告平台CreditGo市場營運總監王殷誼表示，有近七成港人雖然有意查閱自己信貸情況，但礙於報告太複雜及收費高昂而卻步，更有一半人不知道個人信貸評級會影響就業。

個人信貸評級與生活息息相關。她解釋，銀行或財務機構向市民批出貸款前，如私人貸款或按揭，均會檢查客戶過往的信貸紀錄，若評級未如理想，銀行等會縮減貸款額，或否決貸款申請。有部分公司僱主甚至會因應徵者信貸評級欠佳，而決定不取錄，影響就業機遇。

CreditGo最近與個人信貸資料庫環聯合作，為市民提供免費網上查閱報告服務，她指報告內容簡單易明，以「表情符號」及「紅、綠色」表達信貸評級優劣。系統既會教導市民如何改善評級，亦會按個人情況介紹部分金融產品，強調平台只會向銀行及財務機構收佣金，查閱報告服務並無隱藏費用。

最近信用卡被盜用問題嚴重，她指出，信貸報告會詳細列出最近數個月的所有交易及貸款活動，方便市民清楚發現各項可疑活動，未來擬增設警報系統，提醒市民有可疑交易出現，防止身份被不法份子盜用。

需留意的是，市民即使每月記得準時「找卡數」，但若果每月「碌卡」金額經常超出信用餘額一半，亦有可能被「降級」。她建議，市民每隔一至兩個月便要查閱報告，同時可要求銀行加大信用額度，以免突然被無故降級。

唔會好大影響， 除非真係好差。

因為始終有層樓做抵押， 銀行有野揸手。 同你申請無抵押貸款唔同， 果啲真係睇你信用。

同埋銀行係批之前會叫你清曬啲卡數先。

5張冇問題
只要還清哂全部欠款就得

信貸評級係睇你有冇準時還錢
你好多張卡但期期還錢係冇問題
相反你從來冇信用卡冇借過錢既話 你個評分係分分鐘差過第一個case

利伸 買過樓買過車 以上係相熟銀行職員講我知

40幾張信用卡
tu A

假設使用額度不變，每多一張代表額度提高，相對額度使用率下降。 Tu升啊。

不會, 我有二十幾張CARD 都是A GRADE
借貸%唔好高就得

每申請一張降一個grade

你短時間內申請十幾廿張一定會影響

銀行大九把錢

驚你唔黎借呀